		Для тех, кто любит упрощать себе жизнь всякими расширениями оболочек, могу предложить использование приятного расширения и для ATMEL STUDIO 6. 

Это расширение называется XFeatures (текущая версия 1.5, пока еще с пометкой Beta). Я расскажу о самых полезных, на мой взгляд, возможностях.

Вся прелесть расширения—цветовая подсветка важных участков текста. 

Забегу чуть-чуть наперед: для меня одной из самых полезных, оказалась опция XHighlighter. 

tq1) Так, это расширение может разукрашивать окошко "Build Output" со всей информацией об успешной компиляции проекта:



Глаза сразу цепляются за сообщения об ошибке:



Кроме того, после компиляции в окно вывода добавляется суммарная информация об откомпилированных проектах в текущем решении.

Для сравнения: то, что было до использования расширения:

 

Настроить любую расцветку можно в разделе «Tools->Options->Fonts and Colors»:



Статус компиляции можно заметить в TaskBar:

 

Если Atmel Studio минимизировано в SystemTray, статус можно настроить специальным уведомлением:



2) Расширение позволяет «вычищать» все, что есть в папке OUTPUT от предыдущих компиляций, перед новой компиляцией проекта (по желанию).

3) Особое удовольствие доставляет подсветка искомого слова в диалоге поиска "Find Result":



Цвета, опять же, можно настраивать произвольно.

Отдельно можно пользоваться полезной опцией «Multi Word Finder» для поиска сразу нескольких последовательностей (найти можно в «Edit->Multi Word Finder» или тыкнув CTRL+M, CTRL+F):





4) Кроме различной цветовой подсветки это расширение добавило функционал для редактора кода (опции настраиваются отдельно).

Жирным шрифтом выделю то, чего мне особенно не хватало в редакторе:

 — Дублирование выбранной области текста (Alt+D):



 — Подсветка текущей строки:



 — Градиентное выделение текста:



 — Тройное нажатие мышкой для выделения текста целиком;

 — Форматирование комментариев наклонным текстом;



 — Нажатие на колесико позволяет пролистать или «скролить» окно кода программ:



 — Выравнивание кода в строке по положению символа '=' (Ctrl+Alt+]):



 — Изменение размера текста колесиком мышки (CTRL+Scroll). А заодно и синхронное изменение размера по всем открытым документам.

 — XHighlighter (самое приятное из всего). Подсветка всех совпадающих элементов  (пусть это даже и один символ) по всему коду в текущем файле с тем, что в данный момент выделено мышкой или клавиатурой «на лету».



 — Отправка кусочков кода на e-mail (по правому клику мышки);

 — Поиск последнего из того что уже искал (CTRL+ALT+F, CTRL+ALT+T);

 — Поиск такой же строки, где стоит курсор (CTRL+ALT+F, CTRL+ALT+L);

 — Вставка нового блока или обрамление выделенного текста строками "#ifdef #endif"

 — Установка точки останова сразу на функции MAIN();

 — «Line To Top» Перемотка экрана, чтоб сделать текущую строку под курсором-вверху;

5) «Всякое другое».

 — Есть возможность добавить «Запуск Atmel Studio» па правому клику на рабочем столе:



 — Просмотр RSS;

 — Возможность спрятать Главное меню, чтоб не отвлекало (если необходимо вернуть--достаточно нажать ALT и пошевелить мышкой):







 — Есть еще некоторые опции, с которыми можно ознакомиться в процессе работы.

Расширение легко найти на сайте с расширениями для Atmel Sudio по его названию. Для того, чтоб его скачать, необходимо регистрироваться. Выкачивается файлик “XFeatures.vsix” и он же устанавливает расширение.

Настройки можно найти в разделе "Tools->XFeatures Options" или через ALT+X.

Надеюсь, такое расширение поможет кому-то облегчить себе хоть что-то в этой нелегкой и суровой жизни, получить удовольствие от работы или еще как пригодится.

Обзорную статью выкладываю с разрешения разработчика расширения Gramcha.

Спасибо ему за полезные и бескорыстные вещи.
